%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE BEGIN %
%
\sidebartabs{Sidebar/Sidebar_A4_tab.png}
\sidebarleft{Sidebar/Sidebar_A4.png}
%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE END %
%

Die Riesenbergerwand ist gemeinsam mit der Sonnleitnerwand DAS familienfreundliche Klettergebiet im Ennstal. Kurzer Zustieg, bequeme Einstiegsbereiche, sowie Freibad, Spielplatz und Gasthaus in unmittelbarer Nähe.

\vspace{-200pt}
\section{Riesenbergerwand}
\label{Riesenbergerwand}
\vspace{170pt}

\routesStats{14}{29}{0}{43}

\textbf{Beste Tages-/Jahreszeit}
Sommergebiet, Nordseitig und teilweise regensicher

%Sonnenstunden two-column-layout
\parbox{60mm}{
	\vspace{-42mm}
	\textbf{Ambiente}
	Die Riesenbergerwand liegt direkt im Ortszentrum von Laussa \\
	- für Anfänger, Fortgeschrittene und Kurse geeignet \\
	- kurzer Zustieg und bequemer Einstiegsbereich \\
	- gutgriffig und athletisch \\
	- mit öffentlichen Verkehrsmitteln erreichbar (Bus 442) \\
	- familienfreundlich: Gasthaus, Freibad, Spielplatz in der Nähe
}
\mbox{ \includegraphics[height=45mm]{Sonnenstunden/Sonnenstunden-Riesenbergerwand.png}}

\textbf{Felsbeschaffenheit}
Zelldolomit

\textbf{Kinder}
 Wandfuß ist im schmalen Waldstreifen neben großer, schräger Wiese. Vermutlich zu steil für einen Kinderwagen.

\textbf{Wichtige Hinweise}
Kein "Abschneider" beim Zustieg über die Wiese! Wiese beim Einstiegsbereich nicht zertrampeln!

\textbf{Anreise/Parken}
Von Steyr ca. 30 Min., von Losenstein ca. 8 Min. \\
Von Losenstein nach Laussa und bei der Kirche links abzweigen in 200 Meter zum Gasthaus “Zum Geiger”. Parkplätze beim Gasthaus oder Freibad.

\textbf{Zustieg}
Zuerst über die Wiese, dann aber sobald als möglich direkt entlang der Felsen zu den Einstiegen. Besondere Rücksicht auf die Wiese und den Jungwald nehmen!

\clearpage


\textbf{Sektoren}\\
Obere Wand\\
Mittlere Wand\\
Untere Wand\\

\textbf{Übersichtskarte}

\includegraphics[width=\textwidth]{include/18_Sonnleitnerwand/Sonnleitnerwand_map_opentopomap.png}

\geoqr{riesenbergerwand-qr-p.png}{47.9537, 14.45651}{riesenbergerwand-qr-w.png}{47.95274, 14.45727}

\vspace{40mm}

\textbf{Karte} © OpenStreetMap-Mitwirkende, SRTM | Kartendarstellung: OpenTopoMap

\textbf{Foto} Miriam Kalkgruber - Riesenbergerwand "Prinzomania" 8 \\
(c) Markus Andregowitsch


\clearpage

\includepdf[pages=1, scale=0.122, offset=-20mm 0, clip=0 0 0 0, trim=0 0 0 0, noautoscale]{include/16_Riesenbergerwand/Miriam_Kalkgruber_-_Riesenbergerwand_-_Prinzomania_7a_by_Markus-Andregowitsch.jpg}
\clearpage


% --------------------------------------------------------------------
% TOPOS
% --------------------------------------------------------------------

\includegraphics[page=1, width=175mm, angle=90]{include/16_Riesenbergerwand/Topo-Riesenbergwand-oben.pdf}
\clearpage

\centerline{Obere Wand}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/16_Riesenbergerwand/Routen_O-1-14.png}
\clearpage
\centerline{Obere Wand (Fortsetzung)}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/16_Riesenbergerwand/Routen_O-15-20.png}

\vspace{4em}
\centerline{Mittlere Wand}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/16_Riesenbergerwand/Routen_M.png}
\clearpage

\includegraphics[page=1,width=175mm, angle=90]{include/16_Riesenbergerwand/Topo-Riesenbergwand-mitte.pdf}
\clearpage

\includegraphics[page=1, width=175mm, angle=90]{include/16_Riesenbergerwand/Topo-Riesenbergwand-unten.pdf}
\clearpage
\centerline{Untere Wand}
\vspace{3mm}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/16_Riesenbergerwand/Routen_U.png}
\clearpage

\includepdf[scale=0.97]{include/03_Camp-Sibley/anzeige_Kletterkurs.pdf}

